衛星照片：伊朗地下導彈生產基地發生爆炸

歐洲衛星照片顯示，伊朗首都發生的爆炸與隱藏在東部山區的地下導彈生產基地有關。

伊朗首都德黑蘭東部26日發生劇烈爆炸後，專業人士對歐盟委員會“哨兵2號”（Sentinel-2）27日拍攝的照片進行了分析。他們對美聯社指出，爆炸發生在德黑蘭東部山區，那裡隱藏著地下隧道和一個秘密導彈生產基地。衛星照片顯示，當地方圓數百米的灌木叢已成為一片焦土，而這在幾個星期前是不存在的。

分析人士無法斷定究竟是什麼發生了爆炸，導致德黑蘭上空出現巨大的火球，也無法斷定爆炸的原因。

伊朗國營電視台播放的畫面顯示，爆炸現場一棟建築物前置放的瓦斯氣瓶已經燒黑。伊朗國防部發言人說，那裡是一個“公共地帶”，是一個漏氣的瓦斯氣瓶引發了爆炸，無人在爆炸中死亡。

美聯社指出，雖然是“公共地帶”，可在現場救援的都是軍人，不是當地的消防人員。伊朗國營電視台沒有回答這個問題。

美國加州明德大學蒙特雷國際研究學院（Middlebury Institute of International Studies in Monterey）不擴散研究中心研究員欣茨（Fabian Hinz）對美聯社說，這個氣體存放地點在德黑蘭霍吉爾（Khojir）導彈基地附近，爆炸似乎炸毀了伊朗沙希德巴克雷工業集團（Shahid Bakeri Industrial Group）的一棟設施，那裡是製造固體助推火箭的地方。

美聯社指出，華盛頓戰略與國際研究中心之前表示，霍吉爾（Khojir）“有很多的隧道，部分被懷疑用來製造武器”，當地大規模的工業建築物也顯示，那裡是導彈製造場所。

美國國防情報局2019年指出，伊朗有中東地區最大規模的地下設施，“用來支持德黑蘭彈道導彈能力的大部分領域，包括作戰部隊、導彈研發和生產計劃”。

CIA

Mossad啦

試爆姐，準備攻打美國

NO matter CIA or Mossad
Evil Axis boom boom boom

伊朗又拎石頭砸自己的腳

伊朗今年做咗幾多件柒事？

莫薩德做呢D野最癲